【廢老禍港】外地傳入H7N9個案增至五宗

外地傳入H7N9個案增至五宗

2017年03月07日
衞生防護中心公布，76歲老翁確診感染甲型禽流感（H7N9），為本港入冬以來第五宗外地傳入個案。

老翁為長期病患者，2月11日至3月1日逗留福建福州，其間到過街市。他上周五發燒、咳嗽帶痰，翌日到私家診所求診，本月5日往仁濟醫院急症室求醫，現已轉送瑪嘉烈醫院接受隔離治療，情況危殆。

其密切接觸者至今沒有病徵，正接受醫學監察。

防護中心呼籲市民在本地或外遊時保持個人、食物和環境衞生。

快撚啲仙遊啦